[{"id":0,"question":"Nieprawdą jest, że nerw kulszowy:","answers":[{"answer":"Zbudowany jest z dwóch składników: piszczelowego i strzałkowego","isTrue":false},{"answer":"Z miednicy mniejszej wychodzi przez otwór podgruszkowaty","isTrue":false},{"answer":"Po wyjściu spod mięśnia pośladkowego wielkiego wchodzi pod powięź szeroką, leżąc głęboko","isTrue":false},{"answer":"Krzyżuje mięsień bliźniaczy górny, ścięgno mięśnia zasłaniacza wewnętrznego, mięsień bliźniaczy dolny i mięsień czworoboczny uda","isTrue":false},{"answer":"prowadzi włókna gałęzi przednich nerwów rdzeniowych od L4 do S3","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Objaw Trendelenburga pojawia się po porażeniu:","answers":[{"answer":"Nerwu kulszowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu pośladkowego górnego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu skórnego uda tylnego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu sromowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu zasłonowego","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Nerw zbudowany z włókien gałęzi przednich nerwów rdzeniowych Th12 i L1, krzyżujący dolny biegun nerki i oddający gałęzie do mięśni skośnych i poprzecznego brzucha to:","answers":[{"answer":"nerw biodrowo-pachwinowy","isTrue":false},{"answer":"nerw skórny uda boczny","isTrue":false},{"answer":"nerw skórny uda tylny","isTrue":false},{"answer":"nerw biodrowo-podbrzuszny","isTrue":false},{"answer":"nerw płciowo udowy","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Porażenie jakiego nerwu powoduje zniesienie czynności przywodzenia uda:","answers":[{"answer":"Nerwu udowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu kulszowego","isTrue":false},{"answer":"Nervus obturatorius","isTrue":false},{"answer":"Nervus gluteus inferior","isTrue":false},{"answer":"Nervus gluteus superior","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Iniekcje domięśniowe wykonuje się:","answers":[{"answer":"Poniżej mięśnia posladkowego średniego","isTrue":false},{"answer":"W połowie linii kolcowo-guzowej","isTrue":false},{"answer":"W środkowej 1/3 linii guzowo-krętarzowej","isTrue":false},{"answer":"W kwadrancie dolnym zewnętrznym","isTrue":false},{"answer":"W kwadrancie górnym zewnętrznym","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Nerw udowy zaopatruje stawy biodrowy i skokowo-goleniowy","isTrue":false},{"answer":"Składnik strzałkowy nerwu kulszowego unerwia głowę krótką mięśnia dwugłowego uda","isTrue":false},{"answer":"Porażenie nerwu udowego osłabia czynne prostowanie stawu kolanowego","isTrue":false},{"answer":"Mięsien przywodziciel długi unerwiony jest przez tylną gałąź nerwu zasłonowego","isTrue":false},{"answer":"Nerw płciowo-udowy krzyżuje od tyłu moczowód","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Nerw skórny uda boczny:","answers":[{"answer":"W odcinku pachwinowym leży do tyłu od naczyń okalających biodro głębokich","isTrue":false},{"answer":"Dołącza się do powrózka nasiennego","isTrue":false},{"answer":"Zaopatruje skórę na bocznej i tylnej powierzchni uda","isTrue":false},{"answer":"Prowadzi włókna gałęzi przedniej nerwu rdzeniowego L1","isTrue":false},{"answer":"Przechodzi przez pierścień pachwinowy powierzchowny","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Dolne ograniczenie kanału zasłonowego stanowi:","answers":[{"answer":"Sulcus obturatorius","isTrue":false},{"answer":"Tuberculum obturatorium anterius","isTrue":false},{"answer":"Membrana obturatoria","isTrue":false},{"answer":"Musculus obturatorius externus","isTrue":false},{"answer":"Nie ma prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Spod brzegu bocznego mięśnia lędźwiowego większego nie wychodzi:","answers":[{"answer":"Nerw udowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw płciowo-udowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw zasłonowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw biodrowo-pachwinowy","isTrue":false},{"answer":"Dwie odpowiedzi są poprawne","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Nerw udowy zaopatruje wymienione struktury z wyjątkiem:","answers":[{"answer":"Mięsień biodrowo-lędźwiowy","isTrue":false},{"answer":"Staw kolanowy","isTrue":false},{"answer":"Mięsień stawowy kolana","isTrue":false},{"answer":"Mięsie grzebieniowy","isTrue":false},{"answer":"Mięsień czworoboczny uda","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Nerw skórny boczny uda zaopatruje:","answers":[{"answer":"Skórę okolicy krętarza mniejszego kości udowej","isTrue":false},{"answer":"Staw kolanowy","isTrue":false},{"answer":"Skórę pośladka pokrywającą przedni odcinek mięśnia pośladkowego wielkiego","isTrue":false},{"answer":"Skórę pokrywającą mięsień napinacz powięzi szerokiej","isTrue":false},{"answer":"Brak prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Porażenie nerwu udowego powoduje:","answers":[{"answer":"Całkowite zniesienie zginania stawu biodrowego","isTrue":false},{"answer":"Utrudnione chodzenie z obciążeniem","isTrue":false},{"answer":"Osłabienie czynności przywodzenia uda","isTrue":false},{"answer":"Zniesienie prostowania w stawie kolanowym","isTrue":false},{"answer":"Nieprawdziwe stwierdzenie to:","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"żyła odstrzałkowa jest przedłużeniem żyły brzeżnej bocznej","answers":[{"answer":"pierwszy odcinek tętnicy udowej leży w trójkącie udowym","isTrue":false},{"answer":"kanał udowy ograniczony jest przez więzadło pachwinowe z tyłu i dołu","isTrue":false},{"answer":"powięź szeroką dzielimy na dwie blaszki: powierzchowną i głęboką","isTrue":false},{"answer":"Mięsień pośladkowy wielki jest najsilniejszym prostownikiem w stawie biodrowym","isTrue":false},{"answer":"Prawdziwe jest stwierdzenie:","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Pasmo pionowe węzłów chłonnych pachwinowych zbiera chłonkę z przyśrodkowego brzegu stopy","answers":[{"answer":"W trójkącie udowym nerw udowy nie oddaje gałęzi","isTrue":false},{"answer":"W rozstępie naczyń znajdują się naczynia chłonne powierzchowne","isTrue":false},{"answer":"Żyły sromowe zewnętrzne są dopływem żyły odstrzałkowej","isTrue":false},{"answer":"W rozstępie naczyń tętnica biodrowa wewnętrzna leży najbardziej przyśrodkowo","isTrue":false},{"answer":"Ograniczeniem pierścienia udowego głębokiego NIE JEST:","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Grzebień kości łonowej","answers":[{"answer":"Więzadło rozstępowe","isTrue":false},{"answer":"Blaszka powierzchowna powięzi szerokiej","isTrue":false},{"answer":"więzadło pachwinowe","isTrue":false},{"answer":"żyła udowa","isTrue":false},{"answer":"Żyła odpiszczelowa:","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Biegnie do tyłu od kłykci przyśrodkowych piszczeli i kości udowej","answers":[{"answer":"Uchodzi do żyły biodrowej","isTrue":false},{"answer":"Jest żyłą głęboką","isTrue":false},{"answer":"Biegnie w towarzystwie naczyń chłonnych głębokich","isTrue":false},{"answer":"Jest przedłużeniem żyły brzeżnej bocznej","isTrue":false},{"answer":"Prawdą jest, że:","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Kanał udowy jest pojęciem potencjalnym","answers":[{"answer":"Gałąź nerwu płciowo- udowego stanowi zawartość kanału pachwinowego","isTrue":false},{"answer":"Pierwszy odcinek tętnicy udowej przykryty jest przez mięsień krawiecki","isTrue":false},{"answer":"Żyły bliższej części goleni to żyły przeszywające","isTrue":false},{"answer":"Powięź biodrowa nie zrasta się z więzadłem pachwinowym","isTrue":false},{"answer":"Które zdanie z podanych o tętnicy łukowatej jest nieprawidłowe?","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Oddaje dorsal metatarsal arteries/arteriae metatarsae dorsales","answers":[{"answer":"Jest największą gałęzią dorsal pedal artery/arteria dorsalis pedis","isTrue":false},{"answer":"Biegnie po grzbietowej powierzchni stopy","isTrue":false},{"answer":"Zespala się z gałęzią od lateral tarsal artery/arteria tarsea lateralis","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isTrue":false},{"answer":"Podudzia nie zaopatruje czuciowo:","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"medial cutaneous sural nerve/nervus cutaneous surae medialis","answers":[{"answer":"lateral cutaneous sural nerve/nervus cutaneous surae lateralis","isTrue":false},{"answer":"femoral branch of genitofemoral nerve/ramus femoralis nervi genitofemoralis","isTrue":false},{"answer":"saphenous nerve/nervus saphenus","isTrue":false},{"answer":"superficial fibular nerve/nervus peroneus superficialis","isTrue":false},{"answer":"Który nerw zaopatruje czuciowo zwrócone do siebie strony palców I I II stopy?","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"nerw strzałkowy głęboki","answers":[{"answer":"nerw podeszwowy przyśrodkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw strzałkowy powierzchowny","isTrue":false},{"answer":"nerw skórny grzbietowy przyśrodkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw skórny grzbietowy pośredni","isTrue":false},{"answer":"W skład pęczka tylnego podudzia nie wchodzi:","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"tętnica piszczelowa tylna","answers":[{"answer":"nerw piszczelowy","isTrue":false},{"answer":"towarzyszące tętnicy piszczelowej tylnej naczynia żylne","isTrue":false},{"answer":"nerw strzałkowy głęboki","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne głębokie","isTrue":false},{"answer":"Który ruch wykonamy w stawie skokowym górnym?","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"prostowanie - zginanie","answers":[{"answer":"zgięcie podeszwowe – zgięcie grzbietowe","isTrue":false},{"answer":"nawracanie – odwracanie","isTrue":false},{"answer":"obrót na zewnątrz – obrót do wewnątrz","isTrue":false},{"answer":"odwodzenie – przywodzenie","isTrue":false},{"answer":"Tętnica piszczelowa tylna","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Biegnie w kanale kostki bocznej","answers":[{"answer":"Jej gałęziami końcowymi są : t. podeszwowa boczna i t. Podeszwowa przyśrodkowa","isTrue":false},{"answer":"Powstaje z podziału tętnicy udowej","isTrue":false},{"answer":"Oddaje t. Wsteczną piszczelową tylną","isTrue":false},{"answer":"W kanale kostki przyśrodkowej biegnie między ścięgnami mięśni piszczelowego tylnego i zginacza długiego palców","isTrue":false},{"answer":"Nerw łydkowy:","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"powstaje z połączenia nerwu skórnego bocznego łydki i gałęzi tylnej nerwu skórnego łydki przyśrodkowego","answers":[{"answer":"biegnie w towarzystwie żyły odpiszczelowej","isTrue":false},{"answer":"W swoim końcowym odcinku zmienia nazwę na nerw skórny grzbietowy boczny","isTrue":false},{"answer":"Biegnie do tyłu od kostki przyśrodkowej","isTrue":false},{"answer":"Biegnie między mięśniami płaszczkowatym i brzuchatym łydki","isTrue":false},{"answer":"Łuk podeszwowy jest utworzony przez zespolenie gałęzi głębokiej podeszwowej tętnicy grzbietowej stopy z:","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Gałęzią powierzchowną tętnicy podeszwowej przyśrodkowej","answers":[{"answer":"Gałęzią głęboką tętnicy podeszwowej przyśrodkowej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicą łukowatą","isTrue":false},{"answer":"Tętnicą podeszwową boczną","isTrue":false},{"answer":"Tętnicą stępową boczną","isTrue":false},{"answer":"Nerw podeszwowy przyśrodkowy unerwia wszystkie mięśnie z wyjątkiem:","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Zginacz krótki palców","answers":[{"answer":"Odwodziciel palucha","isTrue":false},{"answer":"Czworoboczny podeszwy","isTrue":false},{"answer":"I mięsień glistowaty","isTrue":false},{"answer":"Zginacz krótki palucha","isTrue":false},{"answer":"Nieprawdą jest, że mięsień piszczelowy przedni:","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Przyczepia się do przyśrodkowej powierzchni górnej części piszczeli","answers":[{"answer":"Utrzymuje wysklepienie podłużne stopy","isTrue":false},{"answer":"Jest unerwiony przez nerw strzałkowy głęboki","isTrue":false},{"answer":"Zgina grzbietowo stopę","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są prawdziwe","isTrue":false},{"answer":"Prawdą jest, że tętnica piszczelowa tylna","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Jest właściwym przedłużeniem tętnicy podkolanowej","answers":[{"answer":"Biegnie do tyłu od kostki bocznej","isTrue":false},{"answer":"Biegnie między mięśniami strzałkowym krótkim i długim","isTrue":false},{"answer":"Odpowiedzi A, B, C są poprawne","isTrue":false},{"answer":"Żadna z odpowiedzi A, B, C nie jest poprawna","isTrue":false},{"answer":"Który z wymienionych mięśni wzmacnia wysklepienie poprzeczne stopy:","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Glistowaty II","answers":[{"answer":"Zginacz krótki palca małego","isTrue":false},{"answer":"Prostownik krótki palców","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy długi","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy trzeci","isTrue":false},{"answer":"Nerw skórny grzbietowy przyśrodkowy zaopatrujący między innymi skórę dolnej 1/4 przedniej powierzchni podudzia pochodzi od:","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Nerwu strzałkowego powierzchownego","answers":[{"answer":"Nerwu skórnego łydki przyśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu strzałkowego głębokiego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu podeszwowego przyśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Żadne z wymienionych","isTrue":false},{"answer":"Tętnica grzbietowa stopy biegnie w linii której przestrzeni międzykostnej śródstopia?","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"pierwszej","answers":[{"answer":"drugiej","isTrue":false},{"answer":"trzeciej","isTrue":false},{"answer":"czwartej","isTrue":false},{"answer":"Nie biegnie w linii żadnej z przestrzeni międzykostnych śródstopia","isTrue":false},{"answer":"Przyczep m. articularis genus dochodzi do błony maziowej torebki stawowej i …:","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Rozluźnia torebkę, zapobiegając jej wpukleniu do stawu","answers":[{"answer":"Napina torebkę stawową, powodując jej fałdowanie podczas prostowania kolana","isTrue":false},{"answer":"Napina torebkę stawową, zapobiegając jej wpuklaniu do stawu","isTrue":false},{"answer":"Kończy się rozcięgnem podeszwowym","isTrue":false},{"answer":"Brak prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false},{"answer":"Jakie mięśnie uczestniczą w wykonywaniu ruchu “zakładania nogi na nogę”:","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Musculus pectineus i m. sartorius","answers":[{"answer":"m. sartorius, m. adductor longus, m. adductor brevis","isTrue":false},{"answer":"m. adductor longus, m. adductor magnus, m. adductor brevis, m. sartorius","isTrue":false},{"answer":"m.pectineus, m. adductor brevis. M.sartorius","isTrue":false},{"answer":"M. adductor brevis, m. adductor longus, m. adductor Magnus","isTrue":false},{"answer":"Dno (czyli ściana przednia) dołu podkolanowego, idąc od góry ku dołowi kolejno stanowią:","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Powierzchnia Podkolanowa kości udowej, m. podkolanowy, powięź podkolanowa","answers":[{"answer":"Powierzchnia podkolanowa kości udowej, tylna ściana torebki stawu kolanowego, m. podkolanowy","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia podkolanowa kości udowej, tylna ściana torebki stawu kolanowego, m. podkolanowy, powięź podkolanowa","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia podkolanowa kości udowej, powięź podkolanowa, tylna ściana torebki stawu kolanowego, mięsień podkolanowy","isTrue":false},{"answer":"Brak odpowiedzi prawidłowej","isTrue":false},{"answer":"Stwierdzeniem prawidłowym, dotyczącym dołu podkolanowego jest ( są) :","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Ograniczeniem od dołu i części przyśrodkowej jest głowa przyśrodkowa m. brzuchatego łydki i m. podeszwowy","answers":[{"answer":"Główne twory dołu podkolanowego biegną pod powięzią w układzie NeVA","isTrue":false},{"answer":"n. strzałkowy wspólny biegnie podpowięziowo wzdłuż górno-bocznego ograniczenia dołu","isTrue":false},{"answer":"Odpowiedź A i b są poprawne","isTrue":false},{"answer":"Odpowiedź C i b są poprawne","isTrue":false},{"answer":"Zgięcie stawu kolanowego rozpoczyna głównie:","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"m. brzuchaty łydki","answers":[{"answer":"m. podkolanowy","isTrue":false},{"answer":"m. krawiecki","isTrue":false},{"answer":"m. czworogłowy uda","isTrue":false},{"answer":"m. podeszwowy","isTrue":false},{"answer":"Nieprawdą jest, że m. brzuchaty łydki:","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Jest unerwiony przez n. piszczelowy","answers":[{"answer":"W ½ części goleni łączy się ze ścięgnem m płaszczkowatego","isTrue":false},{"answer":"Należy powierzchownej grupy tylnej mięśni podudzia","isTrue":false},{"answer":"Rozpoczyna się na powierzchni podkolanowej kości udowej","isTrue":false},{"answer":"Kończy się wspólnym ścięgnem z mięśniem płaszczkowatym","isTrue":false},{"answer":"Nieprawdą jest, że kanał przywodzicieli:","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Kończy się rozworem ścięgnistym przywodzicieli","answers":[{"answer":"Od boku jest ograniczony przez kość udową, zaś od strony przyśrodkowej przez m. przywodziciel wielki","isTrue":false},{"answer":"Od przodu jest ograniczony przez blaszkę międzymięśniową","isTrue":false},{"answer":"Zawiera naczynia chłonne głębokie","isTrue":false},{"answer":"Rozpoczyna się w przedłużeniu trójkąta udowego","isTrue":false},{"answer":"Pasmo pionowe węzłów chłonnych pachwinowych powierzchownych zbiera chłonkę z:","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Z naczyń biegnących wzdłuż żyły odpiszczelowej","answers":[{"answer":"Z Zewnętrznych narządów płciowych","isTrue":false},{"answer":"Z rogu macicy u kobiet i najądrza u mężczyzn","isTrue":false},{"answer":"Z przedniej ściany brzucha","isTrue":false},{"answer":"Z skóry okolicy pośladkowej i krocza","isTrue":false},{"answer":"Chłonka z węzłów pachwinowych chłonnych głębokich płynie do","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Węzłów chłonnych pachwinowych powierzchownych","answers":[{"answer":"Węzłów chłonnych biodrowych zewnętrznych","isTrue":false},{"answer":"Węzłów chłonnych biodrowych wspólnych","isTrue":false},{"answer":"Węzłów chłonnych lędźwiowych","isTrue":false},{"answer":"Zbiorników mleczu","isTrue":false},{"answer":"Chłonka z naczyń towarzyszących żyle udowej płynie do:","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Węzłów chłonnych pachwinowych powierzchownych","answers":[{"answer":"Węzłów chłonnych pachwinowych głębokich","isTrue":false},{"answer":"Węzłów chłonnych biodrowych zewnętrznych","isTrue":false},{"answer":"Węzłów chłonnych biodrowych wspólnych","isTrue":false},{"answer":"Węzłów chłonnych lędźwiowych","isTrue":false},{"answer":"Nerw prowadzący włókna gałęzi przednich nerwów rdzeniowych L4-S1 to:","isTrue":false}]}]